林鄭NYTimes登稿話會聆聽意見，重建香港

今晚做show前想洗白？

大家去comment到幫拖
唔好俾三毛贏！

HONG KONG — Does Hong Kong have a future? It’s not the first time such a question has been asked. But the question is being asked more and more often as the city faces a 17th week of social unrest.

The future certainly is on the minds of the hundreds of thousands of protesters who have taken to the streets over the past four months. The future is an issue that occupies much of my time, too. And it will be the question we, in Hong Kong, will discuss together on Thursday evening in the first of many community dialogues to air the public’s grievances and identify the issues this society faces. Issues reflected in those dialogues will be studied and translated into concrete actions — into building a future together.

Some solutions will also be found in my upcoming annual Policy Address, which will set out bold initiatives to tackle deep-seated problems, such as access to affordable housing.

Hong Kong has faced — and overcome — momentous challenges every decade since the end of World War II. This should tell us something about the people of Hong Kong: They are resilient and resourceful. It should also tell us something about the values that the Hong Kong people share and our common aspiration for a bright future.

This summer’s unrest is another transformative process — if a painful and, at times, depressingly violent one. I reject the use of violence to achieve any political, economic or social outcomes. Violence is not among the actions or values that most people associate with Hong Kong, which has a reputation as a safe and welcoming city. The radical actions of some rioters cannot dictate how to steer Hong Kong through its current difficulties.

一直都支持重建香港

但唔係靠林奠

Both the community dialogues and my Policy Address are part of a necessary reconciliation process. Deep wounds have been opened in our society. These will take time to heal. But it remains this government’s hope that conversation will triumph over conflict and that through its actions, calm can be restored and trust can be rebuilt within the community. To help create the atmosphere necessary for the community dialogues, I announced earlier this month the formal withdrawal of the bill to amend the Fugitive Offenders Ordinance, the so-called extradition bill. The amendments, which were designed to address the shortcomings of existing mechanisms for the surrender of fugitive criminals, were the catalyst for the protests.

For months now, the world has seen Hong Kong’s people exercising their freedom of expression and freedom of protest. Peaceful protest has been a hallmark of Hong Kong society for decades, and it will remain so. The police have long facilitated such gatherings, which are 10 times more frequent now than in 1997. And the police did so this summer: From June to mid-September, more than 80 percent of requests for marches and gatherings were granted. But a worrisome pattern has emerged recently, with some organizers arranging large-scale marches that inevitably end in violent confrontations, vandalism and arson. The police must carefully weigh the people’s right to protest against the risks of violent disruption to public order. (It should also be noted that if the police object to a certain protest, the organizers may lodge an appeal before an independent body.)

I believe that the rule of law, upheld by an independent judiciary, is a bedrock of Hong Kong life; it can never be compromised. But precisely because the rule of law is a bedrock principle, violent protests and wanton vandalism must stop. This is one reason that this administration cannot accede to some protesters’ demand that all charges be dropped against those who have been arrested. Doing so would run counter to the rule of law. It would also contravene the Basic Law, which states that prosecutions must be taken forward, free from interference, by the Department of Justice.

邊個仲會信你而家

Freedom of the press and freedom of information have also come into focus lately, partly because of the tsunami of media coverage about the protests, as well as other social, economic and political issues to do with Hong Kong. The city is a free and open economy and a global financial center, and the government understands that unfettered access to information is a prerequisite for the integrity and viability of its market — even though the media do not always paint Hong Kong in a positive or even impartial light.

And then, any discussion about Hong Kong’s future needs to consider the ongoing implementation of the “One Country, Two Systems” principle. The rule of law, freedom of expression, a free press — all are part and parcel of how this principle works in practice, and they help provide certainty in times of uncertainty. Hong Kong’s business community has made it clear that the successful implementation of “One Country, Two Systems” is the make-or-break condition of the city’s continued prosperity as a global hub for trade, finance, business, logistics and our arts and culture.

The rights and freedoms that make Hong Kong a special place within China are guaranteed under the city’s Basic Law: its high degree of autonomy, its use of common law, its own immigration and customs regimes, a separate currency, its air-services agreements and shipping register — its own Olympic team.

In other words: The institutional framework for Hong Kong’s future development already exists and it has been tested. Yet it needs to be leveraged further to make the best use of the “Two Systems” within the “One Country” and raise Hong Kong’s profile as an international city. The development plan for the Guangdong–Hong Kong–Macau Greater Bay Area unveiled earlier this year — to be implemented in strict accordance with “One Country, Two Systems” — promises to provide such opportunities.

好驚人權法咩？
做咩唔登報叫人唔好干預香港內政呀

No doubt, this summer’s protests have had an impact on the immediate future of Hong Kong’s economy, in particular its travel, hotel, retail and food-and-beverage sectors. People from all walks of life have been affected. The government is now working with those businesses to provide targeted measures to help alleviate some of their difficulties. And, as a small and highly open economy, Hong Kong will not escape the fallout of ongoing trade tensions between China and the United States. A recession is possible, if not likely, over the next year.

But we have significant fiscal reserves to draw on for countercyclical stimulus if needed. And billions of Hong Kong dollars have already been earmarked for infrastructure projects that will transform the face of our city in next few years: a third runway at our airport, a new business district in Kowloon East, a mega cultural district in West Kowloon, a new world-class sports park on the site of the old Kai Tak airport, significant new public spaces on both sides of our iconic Victoria Harbor.

Our financial markets continue to operate smoothly, and the linked exchange rate system that has served us well is as robust as ever. We have a stable currency; we continue to attract investment and I.P.O.s; there is growing interest in our development of innovation and technology, as well as arts and culture. The fundamentals are very sound, and numerous major projects and initiatives are underway that will provide thousands of jobs and opportunities for young people to explore for years to come.

For the time being, however, I am in listening mode for my first community dialogue session. No doubt, I will receive some harsh criticism. But I also hope to receive constructive suggestions to help this government meet the public’s expectations for a more inclusive and fairer Hong Kong.

Carrie Lam is the chief executive of Hong Kong.

林奠激將法？

佢仲當成場運動係公關問題
但外界已經覺得係香港同西藏一樣反抗緊中共

佢真係唔識架woo

香港既未來 就係 人權民主法案

聽左三個月啦
聽西咩 香港政府除左出兵打香港市民仲做左乜7

Push推
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
條例撒回了，但問題根源還在
反送中運動轉型為「反極權運動」
守護香港呢個家，尋求深層次改革

行動：Connect 新疆/台灣/中共受害者
大搞文宣，主線：反極權，撐民主自由
通過人權與民主法案前，減少暴力畫面
減輕國際戰線壓力，求加辣/高票數通過
將「自由對抗極權」傳到世界各地
#antitotalitarianism #anti-chinazi

麻煩手足暫時停止升級武力(鏡頭前
文宣/輿論需要時間追上（國際戰線要人
(抗爭需要轉型,可持續發展)
要更多機會比和理非參與
達至全民一齊追求普世價值

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化民主陣營勢力
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命,生活抗爭；拖垮邪惡,打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值/level：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能6.低消費、高儲蓄
每日任務：1.幫襯良心商店、抵制送中商戶2.開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)3.多發佈正面資訊、冷處理負面POST4.十點咆哮發泄5.思考完就take action
每星期任務：1. 罷買日2. 教育家中兩老3. 去連儂牆幫手4.參加一樣民主活動5. 諗下點樣爭取民主
每月任務：1. 換美金，走資2. 陪審員/派傳單/放映會/各有各做
或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.09.26

極權如何打壓香港示威？
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨
2.誤導：送中條例、說謊、黃色object等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者：打議員打記者打女仔
諗到再加

喜貼街又話聽民意

國教又話聽民意

雨傘又話聽民意

聽撚左d咩民意呀？

共產黨揀既人民既民意呀？

又晒鳩納稅人金錢

You will listen but never accept
Always in denial

根本由一開始就要聆聽意見，而家先黎臨急抱佛腳

大話精淋病

勾結外部勢力?

我反而想問回歸左廿幾年 有邊次和平遊行完真係有聽 我有我講 你有你做

洗你老母，殺左咁多人當無事發生過

希望佢真係唔識都好過俾醒目嘅人管
之前雨傘689都唔會咁撚蠢地咁handle

食屎啦，仲夠膽講rule of law

有時都會諗如果薯片做會唔會香港人比人賣左都唔知